\section{Auswertung}
\label{sec:Auswertung}
Alle Fehlerfortpflanzungen werden mit Gaussscher Fehlerfortpflanzung durch Uncertainties\cite{uncertainties} berechnet.

\subsection{Wellenlängenbestimmung des He-Ne-Lasers}

In diesem Versuchsteil wird der Spiegel durch einen Motor bewegt und so die Laufzeitdifferenz zwischen den Lichtstrahlen variiert.
Die Wellenlänge ergibt sich unter Berücksichtigung der Übersetzung des Motors aus folgender Gleichung:
\begin{equation*}
    \lambda = \frac{2 \Delta d}{5.017 z}
\end{equation*}
Die Messwerte sind in Tabelle~\ref{tab1} zu finden.

\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Messwerte für die Wellenlängenbestimmung.}
    \label{tab1}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{S S S S}
        \toprule
       $ \# $ &  {\(\Delta d /\si{mm} \)}  &  {\( z  \)}  &  {\( \lambda /\si{nm} \)} \\
        \midrule
1  &5.52 & 3025 & 727 \\
2  &5.61 & 3084 & 725\\
3  &5.71 & 3000 & 758 \\
4  &5.75 & 3034 & 755 \\
5  &5.32 & 3033 & 699 \\
6  &4.87 & 3083 & 629 \\
7  &5.48 & 3033 & 720 \\
8  &5.95 & 3040 & 780 \\
9  &6.26 & 3585 & 696 \\
10 &5.61 & 3182 & 702 \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
$\overline{\lambda}$ ergibt sich zu $\SI{719(39)}{nm}$.

\subsection{Bestimmung der Brechungsindexe}
Im folgenden Versuchsteil werden die Brechungsindizes von Luft und Kohlenstoffdioxid ermittelt.
Dafür wird durch Variation des Drucks in der Gaskammer die Wegzeitdifferenz zwischen den Lichtstrahlen variiert.
Die Brechungsindizes berechnen sich wie folgt:
\begin{equation*}
    n(p_0, T_0 ) = 1 + \Delta n(p,p')\frac{Tp_0}{T_0 (p-p')} \, ,
\end{equation*}
mit Normaldruck $p_0 = \SI{1013.2}{mbar}$ und Normaltemperatur $T_0 = \SI{273.15}{K}$.
Für die Raumtemperatur $T$ wird als $\SI{21}{\celsius}$ angenommen.
Die Messwerte sind in Tabellen~\ref{tab2} und~\ref{tab3} zu finden.
\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Messwerte für Luft. Druck von $0.2$ bis $\SI{1}{bar}$ }
    \label{tab2}
    \begin{tabular}{S S S}
        \toprule
       $ \#$ &  {\( p_\text{min} /\si{bar} \)}  &  {\( z  \)} \\
        \midrule
1 &          0.2 &  37 \\
2 &          0.2 &  35 \\
3 &          0.2 &  34 \\
4 &          0.2 &  34 \\
5 &          0.2 &  34 \\
6 &          0.2 &  34 \\
7 &          0.2 &  34 \\
8 &          0.2 &  33 \\
9 &          0.2 &  33 \\
10&          0.2 &  33 \\
%Mittelwert & 0.2 & 34.1 \pm 1.1
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Messwerte für CO2. Druck von $0.2$ bis $\SI{1}{bar}$ }
    \label{tab3}
    \begin{tabular}{S S S}
        \toprule
        $\#$  &  {\( p_\text{min} /\si{bar} \)}  &  {\( z  \)} \\
        \midrule
1 &          0.2 &  52\\
2 &          0.2 &  53\\
3 &          0.2 &  53\\
4 &          0.2 &  53\\
5 &          0.2 &  53\\
6 &          0.2 &  53\\
7 &          0.2 &  52\\
8 &          0.2 &  52\\
9 &          0.2 &  53\\
10&          0.2 &  51\\
%Mittelwert & 0.2& 52.5 \pm 0.7
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
Für Luft ergibt sich $n =1.000330+/-0.000021$.
Für CO2 ergibt sich $n =1.000508+/-0.000028$.
%\begin{figure}
    %%\begin{subfigure}{.5\textwidth}
  %\centering
  %\includegraphics[width=0.80\textwidth]{plots/}
  %\caption{.}
  %\label{plot1}
%%\end{subfigure}
%\end{figure}
